\section{03月28日}

\dailyquote{It is only with the heart that one can see rightly; what is essential is
invisible to the eye. (Antoine de Saint-Exupéry)



只有用心才能看清；本质是肉眼看不见的。（安托万·德·圣-埃克苏佩里）}{作者}{cover/2024_03_28.jpg}

\poems{标题}{作者}{84mm} {Superior

Rabindranath Tagore



Mother, your baby is silly! She is so absurdly childish!

She does not know the difference between the lights in the streets and the
stars.

When we play at eating with pebbles, she thinks they are real food, and tries
to put them into her mouth.

When I open a book before her and ask her to learn her a, b, c, she tears the
leaves with her hands and roars for joy at nothing; this is your baby's way of
doing her lesson.

When I shake my head at her in anger and scold her and call her naughty, she
laughs and thinks it great fun.

Everybody knows that father is away, but if in play I call aloud "Father," she
looks about her in excitement and thinks that father is near.

When I hold my class with the donkeys that our washer man brings to carry away
the clothes and I warn her that I am the schoolmaster, she will scream for no
reason and call me dada.

Your baby wants to catch the moon. She is so funny; she calls Ganesh Ganush.

Mother, your baby is silly! She is so absurdly childish!}{82mm}{B内容}

% \words{标题}{作者}{绿

朱自清



我第二次到仙岩的时候，我惊诧于梅雨潭的绿了。



梅雨潭是一个瀑布潭。仙岩有三个瀑布，梅雨瀑最低。走到山边，便听见花花花花的声音；抬起头，镶在两条湿湿的黑边儿里的，一带白而发亮的水便呈现于眼前了。我们先到梅雨亭。梅雨亭正对着那条瀑布；坐在亭边，不必仰头，便可见它的全体了。亭下深深的便是梅雨潭。这个亭踞在突出的一角的岩石上，上下都空空儿的；仿佛一只苍鹰展着翼翅浮在天宇中一般。三面都是山，像半个环儿拥着；人如在井底了。这是一个秋季的薄阴的天气。微微的云在我们顶上流着；岩面与草丛都从润湿中透出几分油油的绿意。而瀑布也似乎分外的响了。那瀑布从上面冲下，仿佛已被扯成大小的几绺；不复是一幅整齐而平滑的布。岩上有许多棱角；瀑流经过时，作急剧的撞击，便飞花碎玉般乱溅着了。那溅着的水花，晶莹而多芒；远望去，像一朵朵小小的白梅，微雨似的纷纷落着。据说，这就是梅雨潭之所以得名了。但我觉得像杨花，格外确切些。轻风起来时，点点随风飘散，那更是杨花了。——这时偶然有几点送入我们温暖的怀里，便倏的钻了进去，再也寻它不着。



梅雨潭闪闪的绿色招引着我们；我们开始追捉她那离合的神光了。揪着草，攀着乱石，小心探身下去，又鞠躬过了一个石穹门，便到了汪汪一碧的潭边了。瀑布在襟袖之间；但我的心中已没有瀑布了。我的心随潭水的绿而摇荡。那醉人的绿呀，仿佛一张极大极大的荷叶铺着，满是奇异的绿呀。我想张开两臂抱住她；但这是怎样一个妄想呀。－－站在水边，望到那面，居然觉着有些远呢！这平铺着，厚积着的绿，着实可爱。她松松的皱缬着，像少妇拖着的裙幅；她轻轻的摆弄着，像跳动的初恋的处女的心；她滑滑的明亮着，像涂了“明油”一般，有鸡蛋清那样软，那样嫩，令人想着所曾触过的最嫩的皮肤；她又不杂些儿尘滓，宛然一块温润的碧玉，只清清的一色－－但你却看不透她！我曾见过北京什刹海指地的绿杨，脱不了鹅黄的底子，似乎太淡了。我又曾见过杭州虎跑寺旁高峻而深密的“绿壁”，丛叠着无穷的碧草与绿叶的，那又似乎太浓了。其余呢，西湖的波太明了，秦淮河的又太暗了。可爱的，我将什么来比拟你呢？我怎么比拟得出呢？大约潭是很深的、故能蕴蓄着这样奇异的绿；仿佛蔚蓝的天融了一块在里面似的，这才这般的鲜润呀。－－那醉人的绿呀！我若能裁你以为带，我将赠给那轻盈的舞女；她必能临风飘举了。我若能挹你以为眼，我将赠给那善歌的盲妹；她必明眸善睐了。我舍不得你；我怎舍得你呢？我用手拍着你，抚摩着你，如同一个十二三岁的小姑娘。我又掬你入口，便是吻着她了。我送你一个名字，我从此叫你“女儿绿”，好么？



我第二次到仙岩的时候，我不禁惊诧于梅雨潭的绿了。}
